###### ПИбд-21 Алеся Демянчук
# Лабораторная работа №2
### Системы счисления

###### Как запустить лабораторную работу
1. Открыть папку "Системы счисления" в IntelliJ IDEA как проект
2. Запустить программу

###### Использованные технологии
- Java 11
- IntelliJ IDEA

###### Что делает программа?
Переводит число из одной системы счисления в другую.
При запуске программы пользователь указывает:
- число в исходной системе счисления;
- исходную систему счисления (2-16);
- конечную систему счисления (2-16).

После расчетов программа выводит данное число в конечной системе счисления.

###### Тесты
CC в диапозоне от 2 до 16, , буквы A-F, исходное число целое положительное

| Входные данные(исходное число, конечная система, исходная система) | Выходные данные |
| --- | --- |
| 100110010, 2, 16 | 132 |
| FFAB, 16,  10 | 65451 |
| 435, 7, 3| 22020 |
| AA345BC, 14,  15 | 7161065|
| ACC123, 14,  13 | 12A7BB1 |


***Видео с примером работы программы: https://yadi.sk/i/xyO2YH72V_6kAg***